---
share: true
aliases:
  - Entwurfsprinzipien
title: Entwurfsprinzipien
tags:
  - is
linter-yaml-title-alias: Entwurfsprinzipien
---

> [!warning] Achtung
> Dieser Abschnitt ist zur Zeit noch in Arbeit.

> [!info] Quelle
> Die Inhalte basieren zum Großteil auf den Folien aus der Vorlesung "Interaktive Systeme" von Andreas Heil ([aheil.de](https://aheil.de))
> Dessen Quelle ist das Buch "Preim, B. und Dachselt, R. (2010) Interaktive Systeme: Band 1: Grundlagen, Graphical User Interfaces, Informationsvisualisierung. 2. Aufl. Berlin: Springer. Abschnitt 6.2"

Prinzipien für allgemeine und kognitive Aspekte sind:
1. [[UI & UX/Interaktive Systeme/Entwurfsprinzipien/Kenntnis potenzieller Benutzer und ihrer Aufgaben|Kenntnis potenzieller Benutzer und ihrer Aufgaben]]
2. [[Unterstützung beim Aufbau mentaler Modelle]]
3. [[Terminologie der Benutzer verwenden]]
4. [[Reduktion der kognitiven Belastung]]

Prinzipien, die die Benutzungsschnittstelle betreffen:

5. [[Strukturierung der Benutzungsschnittstelle]],  
6. [[Kombination visueller und textueller Elemente]],  
7. [[Sichtbarkeit von Systemzuständen und möglichen Aktionen]],  
8. [[Angemessene Rückkopplung]],
9. [[Konsistenz]],  
10. [[Abbruch und Rückgängigmachen von Aktionen]],  
11. [[Berücksichtigung von Fehlern]],  
12. [[Erwartungskonformes Verhalten]] und  
13. [[Adaptierbarkeit der Schnittstelle]] 